美中貿易戰熾熱 愛州農民叫苦 巴西農景向榮

美中貿易戰熾熱 愛州農民叫苦 巴西農景向榮

巴西東北部的農業重鎮Luis Eduardo Magalhaes一片榮景，當地的大豆生產商生活愜意，農業設施、汽車乃至建築材料商品供不應求，帶動房地產也興旺起來。

但在5000哩外的美國愛阿華州農業重鎮布恩(Boone)，當地的大豆生產商卻在捱苦日子，一名玉米及大豆農民謝帕德(Steve Sheppard)在一個農貿展上告訴媒體，他無力添置任何新機械，也不會花任何錢。

兩個國家同一商業，命運卻不同，冰火兩重天的原因只有一個，就是中國。

美中貿易戰持續升級，重新調整全球的穀物貿易秩序。為了報復川普政府向中國進口貨品加徵關稅，北京同樣向美國農產品加徵關稅，其中大豆的關稅加徵25%。大豆是美國出口中國的農產品中最有價值產物，去年就出口了120億元大豆到中國。

中國是全球最大的大豆進口國，除向美國進口的大豆加徵25%關稅外，也轉向巴西進口大豆，結果顯然易見。從今年1月到9月，巴西出口中國的大豆，較去年同期大升22%。

與美國的同行一樣，巴西農民的穀物產量，早已超出國內所需，特別是大豆，八成都是輸往中國。

由於中國增加採購量，巴西生產商不僅銷售更多穀物，甚至價格也告上升，其中每蒲式耳(相當於八加侖)大豆的價格就較美國豆類多出2.85元，較1年前高出0.6元。

與此同時，美國大豆價格最近跌至十年來的最低點，農民聲稱這個價錢根本連生產成本也抵銷不了。農產品價格的低迷，使農業成為美國經濟的負累。川普政府今年7月曾表示，會花費納稅人的120億元，協助農民因貿易戰所帶來的損失，但有關援助計畫可能會縮減。

不少美國農民，其中絕大多數屬保守派，他們投票把川普送進白宮，雖然他們受貿易戰衝擊，卻仍然支持川普，相信他最終能與中國達成最好的交易。

話雖如此，不過就目前而言，川普的貿易政策，正把寶貴的市場份額、資金及推動力，拱手讓給強大的農業對手巴西，有些人甚至擔心以後將難以奪回來。

連登禁文

呢的似中共喉舌的線稿

中國已向美國大豆加徵25%關稅，市場原以為美國大豆無人問津，但原來已找到「接貨者」！歐盟周三公佈數據顯示，上月進口美國大豆量激增三倍。
綜合外媒報道，歐盟上周才向美國總統特朗普承諾會進口更多美國大豆，言猶在耳，歐盟周三公佈數據顯示，其進口美國大豆數量此前已持續上升，7月歐盟進口美國大豆佔整體進口大豆比例，由去年同期的9%，大幅飆升至37%。
不過，有市場分析認為，歐盟進口美國大豆量激增，主要由於中國停止購入大量美國大豆，令美國大豆6月的價格暴跌，暗示歐盟加大購入美國大豆是價格主導。截至7月底止的5個星期內，歐盟進口美國大豆量按年增加2.83倍。
美國總統特朗普與歐盟委員會主席容克（Jean-Claude Juncker）上周就非汽車類工業產品上雙方實施零關稅展開會談。歐盟承諾向美國購買更多大豆，以及興建更多碼頭進口美國的液態天然氣。容克表示，歐盟會進口更多美國大豆，在歐盟與美國會談前，歐盟已經將此承諾付諸實行。

標題好撚X國feel

兩年前咪試過落到咁上下位囉
何來新低

其實有咩出奇 我就唔信貿易戰對美國零影響
不過大陸仲傷咁解

共和黨11月拜拜

事實2018年7月嘅810.75係10年來最低...
你自己貼圖7月條線到明顯低過16年
叫新低有咩問題

中國不買歐洲買 美國成歐盟最大大豆供應國

路透社報道，歐盟數據顯示，自7月份美國總統特朗普與歐盟委員會主席容克達成協議以避免貿易戰以來，美國已經取代巴西，成為歐盟最大的大豆供應國。歐洲增購 美國大豆，減低美國豆農受中美貿易戰的衝擊。

歐盟數據顯示，在截至9月中旬的過去12周裡，歐盟進口的美國大豆達到147萬噸，佔歐盟進口大豆總量的52%，較去年同期增加133%。

與此同時，巴西大豆在歐盟進口大豆總量中所佔比重降至40%。

今年7月，歐盟委員會主席容克在白宮達成的協議中承諾將購買更多美國大豆，作為避免美國對進口歐盟汽車徵收威脅性關稅的一攬子計劃的一部分。

美豆農組織 繼續施壓特朗普

由於時值中美貿易戰，中方已對美國大豆課徵25％關稅，大豆輸往中國市場受到嚴重影響；而歐洲增購美國大豆，在某個程度上減低美國豆農受中美貿戰打擊。

另外路透社報道，美國大豆協會主席John Heisdorffer周四在一次行業會議上稱，該協會將繼續遊說美國政府協商解決方案，停止中美貿易戰。「貿易（爭端）對我們雙方都不是好事」，他在演講中稱，「美國大豆協會將繼續要求政府找到辦法再次合作」。

愛阿華

其實如果戰前供求係平衡 戰後理論上都係平衡 不過可能要d時間先達致平衡囉

Onlun9文

中國人日日都叫苦添，做乜唔關心下佢哋？

其實寫呢篇野條友想比邊個睇?
唯一觀眾只係大陸飛機文
美國農民又唔睇中文新聞
又無中國人咁利字當頭 各人自掃門前雪
大部份美國人都自然愛國 肯為國家付出
一時半刻為美國硬食兩野有乜所謂
因為佢地嘅同一票可以將侵送入白宮
唔滿意嘅 炒左佢 亦可以將佢送出白宮
不過呢啲咁高層次嘅概念
唔係人人都可以領會到

GO_NAVY巴

民主政制，東亞生蕃係一世都領略唔到

有無英文版
無就多數係faked news

啞虎

想干預美國大選內政

呢段yahoo新聞又係出自投共媒體， 同文匯大公之流冇分別

期貨價格有機會人為操控，唔排除支共串同部份華爾街敗類，聯手影響短線價格。

俾連登仔上到位都隨時變第二個中共
唔容許有不利自己既新聞出現